# 용병
 플레이어는 다음 두가지 방법을 이용하여 용병을 획득할 수 있으며, 영입한 용병을 용병단에 배치함으로서 용병단으로 임무를 수행하거나 파견을 보낼 수 있다.

 - 시나리오 진행
 - [용병 구인](#용병-구인)

 시나리오 진행 시 특정 구간은 보상으로 정해진 용병을 획득할 수 있다. 해당 용병은 신규 플레이어가 게임을 진행하는데 편리한 기능을 가지며, 초기 플레이어들이 쉽고 빠르게 게임에 적응할 수 있도록 도와준다.

## 용병 구인

### 모험가
 재화를 소비하여 모험가 구인 공고를 낼 수 있다. 공고를 내면 4명 이하의 모험가가 주점으로 찾아온다. 이때 채용 전의 모험가는 그저 "모험가"이라고 표시되며, 유저는 이 모험가가 채용 시 어떤 용병이될지 직종 의외는 알 수 없다. (예시: 마법사 모험가 => 마법사 디폴트 유닛)

 용병이 채용되면, 공고에 지원한 모험가들은 퇴장하여 사라진다.

### 용병 영입
 유저는 찾아온 모험가 중 원하는 모험가를 선택하여 [상호작용](#영입-상호작용)을 할 수 있다. 상호작용 진행에 따라 진행도가 상승하는데, 최대치를 달성하면 모험가를 영입할 수 있는데, 이때 유저가 선택한 분기점 별로 다른 성향의 용병이 '확률적'으로 영입된다.

#### 영입 상호작용
 용병을 영입하기 위해선 지원한 모험가와 상호작용 하여야 한다. 상호작용은 친밀도를 올리기 위한 동작과 스토리(분기점 진행)이 있다.

 모험가 스토리를 진행하면 모험가의 직군에 따른 랜덤한 스토리를 진행한다. 이 과정에 각각 다른 종류의 재화가 소비되며, 스토리 진행 전 친밀도에 따라 다르거나 숨겨진 선택지가 나오기도 한다.

> 같은 선택지를 한다고 같은 유닛이 나오는 것이 아니다, 또한 A루트를 탄다고 무조건 B루트의 용병이 안나오는 것은 아니다. 여러 루트에 겹쳐있는 용병이 있을 수 있고, 특정 루트에는 낮은 확률을 가질 수 있는 용병일 수 있다.

## 용병단
 용병단은 최대 6명의 용병이 배치될 수 있으며, 임무/파견 수행의 최소단위이다.

### 용병 배치
 UTG는 팀에 용병을 배치할때 타일에 유닛을 배치함으로서 공격, 방어 타겟을 분산시키거나 집중시킬 수 있다. 또한 각 용병들은 각자의 버프를 가지며, 특정 용병이나 타일에 버프를 부여하는 기능을 가지므로 이러한 시너지를 잘 적용하여 팀을 빌드하여야한다.